請問可以幫幫我嗎

大家晚上好

今日聽到媽咪同親戚講Daddy被測試到有輕微抑鬱症

我聽到之後好擔心 成個人都好不知所措

上網睇咗好多好多相關資料

都不外乎 多關心 多聆聽 多陪伴

請問有無朋友仔身邊都有抑鬱症的人

請問你平時係點同佢哋相處 點樣可以幫助到佢地呢

好希望聽下你的經驗 令我都可以幫助到爸爸

真的感謝你的時間 亦都感謝你的分享

多聆聽佢講嘢，唔洗畀意見架聽就得
多d留意佢情緒，例如見到佢刻意避開某d人同事
你可以問返佢係咪有咩令佢唔舒服
唔洗逼佢開心或者參與某d活動，佢想就陪佢
另外特別推薦玩下顏色例如和諧粉彩個d
藝術真係好幫到好多情緒病人舒發情緒
當然前提係佢都希望參與先

我自己都係過來人，分享下少少經驗

晚上好

呢個page幫到你

祝你同屋企人平安無事

陪多啲佢哋

加油

多啲傾偈 多啲聽

有時候你就咁聽唔使講嘢就已經夠

唔係所有問題都一定要有解決方法
所以唔使夾硬俾自己嘅解決方法比佢哋聽

多啲陪住佢 邀請佢出門去下唔同地方行下

Btw情緒病人好多時候係鑽咗牛角尖而不自知
我屋企人用咗好好嘅方法幫我
好似剝洋蔥咁拆問題
例如：我唔想出街—>點解唔想？—>因為街好多人
—>咁我地搭的士/行冇咁多人嘅路，搵個地方食蛋糕飲咖啡

同埋學其他巴打話帶佢出去行下係好好
呢排花開好靚又可以去，遲下天氣好可以野餐
儘量同佢講係你想佢陪你去睇去打卡
等佢知道自己係重要嘅

halo車車
好多謝你嘅回覆 你最近幾好嗎
作為過來人的你 我真心祝願你一切都好 在動盪時代下盡能力地快樂過日子
你講得好啱啊 爸爸近一兩年來變得更加鑽牛角尖 自己認定嘅事情 無論人地點解釋都無用
我一開始只係以為老友記慢慢年紀大 所以先咁樣
完全無向住抑鬱嘅方向諗
好多謝你嘅提議啊！我會努力去嘗試架啦

嗨小可愛
你介紹俾我嘅ig我剛才follow咗啦 我會睇下入面啲資訊可以點樣幫助爸爸
好多謝你嘅意見啊
我會用心聆聽 亦都會再作多些陪伴
希望你和身邊人平安順遂
我地一齊加油加油

你好啊陳皮！
好多謝你嘅提議啊 我會抽出更加多時間陪伴爸爸
祝你萬事勝意 平安健康

唔好嘗試改變佢想法
聆聽
可能會係咁重複啲說話
但唔好叫佢唔好再講

有心已經走出抑鬱好幾年了

你爸爸嘅年紀令我諗起有個親戚都係咁
可能係因為上咗年紀，記性差咗，體力冇咁好
開始多病痛而覺得自己同擔心好無用而發生
所以呢個時候好適合開拓/pick up返d興趣
咩興趣都得，佢投入到就會搵返寄託
希望幫到你，亦希望你爸爸知道自己嘅重要性

halo你講得無錯啊
爸爸唔知由幾時開始會不停講一啲講過嘅說話
我會多加留意 多加聆聽架啦
多謝你

知道你走出黎我好開心啊
我亦都放心咗 原來係可以解決架！
我成日都有同爸爸表達我嘅愛意 希望佢真係知道啦

上面都講左好多，我黎講另一個點
我覺得留上個ig有樣野講得好岩
抑鬱症患者如果係搵你陪佢，而你又真係唔得閒拒絕左
記得要講返原因，唔好已讀不回
記得覆句：忙緊，得閒會第一時間覆返你
當時拒絕佢後記得主動約時間改時間傾計
因為如果你拒絕左，佢當下除左唔開心
可能仲會諗緊係你係咪覺得佢煩、唔想理佢
久而久之佢會愈諗愈多，愈黎愈否定自己
覺得自己所有野錯哂，覺得自己煩到人
再嚴重既可能只係因呢件小事 （e.g你遲覆30分鐘/已讀）而爆發情緒，引致抑鬱症發作
所以溝通好真係好緊要
利申：焦慮抑鬱

同埋好多時自己會接埋
點都好，多d同佢一齊做野
如果佢做果樣野e.g煮飯/睇片 你都可以一齊做既
你可能同佢傾下計，分享下
傾下煮咩飯、套戲點樣
比佢個腦唔好諗咁多負面野，暫時脫離負面框框
比佢知道屋企有人彩佢，唔係自己一個生活緊

行動>說話
攬下，搭下膊頭，坐佢隔離聽佢講野
由其是呢個年紀，應該會好想分享自己故事同感受
唔好話抑鬱症患者，普通老一輩都想有人聽佢講野

不如你單獨再開一個post

單獨再開一個post講呢個ig channel?

係

好 明天開
希望幫到更多人啦

我老婆都試過
多 d聆聽， 但你比既意見佢地未必會聽
放鬆 d, 唔好諗咁多， 開心 d呢種說話唔需要， 因為佢地覺得呢 d 說話冇用，仲好唔中意聽，講就易。。。
如果可以令佢離開個源頭仲好。
樓主加油

嘗試了解佢諗法，唔好郁啲就ban佢
唔好當佢係”有問題”
唔好覺得佢成日唔開心或者叫佢開心啲之類
唔好強行灌輸正能量/世界好美好既諗法比佢

尤其是佢做人耐過你，其實正正常常同佢傾下計，比佢講佢想講既野，同佢傾佢想傾既話題就好夠

Btw 有心係好，但係唔使太過緊張，免得反而令佢更唔開心/令你自己太過低落

我係抑鬱症病人 依家食開藥已到穩定返
曾經試過自殘同有自殺傾向

我諗每個有情緒問題既人係一時三刻諗唔通
外人睇 可能覺得我地係自尋煩惱

我地同人傾訴果陣 其實都係想抒發心中既壓抑
所以最好既方法係聽佢地傾訴 同埋唔好判斷對錯
因為每個人對一樣事既睇法同感受都唔同

同埋都要讚下佢既勇敢 肯去睇醫生接受治療
情緒病都只係病既一種 定期睇醫生
接受輔導 就會好似傷風感冒咁好返